瑞和街街市男子拒戴口罩 食環署首次按599I提出檢控

食環署向違反《預防及控制疾病（佩戴口罩）規例》（第599I章）人士提出檢控
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
食物環境衞生署（食環署）今日（七月二十七日）表示，三名人士因在街市範圍內沒有佩戴口罩，違反《預防及控制疾病（佩戴口罩）規例》（第599I章）（《規例》）的有關規定被檢控。這是食環署首次控告違反《規例》有關規定人士。

食環署發言人表示，自《規例》有關在室內地方須佩戴口罩的規定實施後，食環署已加強巡查轄下街市，確保有關人士遵照相關規定。食環署人員今日進行巡查時，發現兩名分別在北河街街市及土瓜灣街市的檔戶，及一名送貨到瑞和街街市的男子在街市範圍內沒有佩戴口罩，經勸喻無效後，食環署人員遂檢控該三名人士。

根據《規例》，任何人未有按規定佩戴口罩即屬犯罪，最高可處罰款五千元或被定額罰款二千元。

發言人說：「為保障街市檔戶及市民的健康及安全，本署呼籲市民須遵照《規例》相關規定，在街市範圍內佩戴口罩。本署會繼續加強巡查及執法行動，確保有關人士遵照相關規定。」

完
2020年7月27日（星期一）
香港時間21時00分

曾有確診或疑似2019冠狀病毒病個案的大廈名單資料庫

梁凱晴：唔該瑞和街啲人戴返口罩好唔好？

瑞和街市政大廈失守 患者(#1512)曾至大家樂、龍慶堂(有先人牌位)

瑞和街糧食店被罰暫停營業十四天

瑞和街掃違例泊車 揭運魚車司機停牌駕駛

xben

觀塘願景 - 梁凱晴 Jannelle R. Leung 覺得有氣冇力。
22小時 ·
DO好忙㗎 忙住stalk候選人嘅FB IG🧐

黃智華(黃大仙民政專員、港島選舉主任)生得咁似熱狗黃兆鍵嘅。。。。。。

樓主post自己上報嘅新聞

又提

指定動作
九龍東 黃之鋒 男 民主派 2020年7月20日

九龍東 李嘉達 男 區議員 *本土派 2020年7月23日

九龍東 梁凱晴 女 觀塘區議員 民主派 2020年7月27日

其他自己睇

等你地唔洗擔心法子

🔞🔞🔞🔞🔞🔞

瑞和街啲人真係好能夠卜

點樣定額$2千,最高$5千

3千蚊係收規嘅

此外，政制及內地事務局亦注意到有個別人士在社交媒體上發放一些含羞辱性內容的言論，對選舉主任造成人身攻擊，並肆意「起底」，政制及內地事務局對有關行為予以嚴厲譴責。

有啲驚⋯⋯

首宗唔係葵廣咩

經勸喻無效後

屌你扮下野戴個口罩等陣除返都得掛?

瑞和街街市係咪波台聚集地

觀堂真係垃圾地方

第2級罰款=$5,000

瑞和街 食環
葵廣 警曱

OK, 重點睇左檢控兩隻字 , 而不是食環